[
  {
    "id": 0,
    "question": "Какие модели описывают процессы в которых отсутствуют всякие случайные величины и даже случайные процессы?",
    "options": [
      "Детерминированные", 
      "Стахостические",
      "Стахостические",
      "Физические"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 1,
    "question": "Какой тип модели не является имитационным?",
    "options": [
      "Системная динамика", 
      "Динамические системы",
      "Статистические системы",
      "Дискретно-событийное"
    ],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "Предмет, процесс или явление, имеющее уникальное имя и представляющее собой единое целое, называют:",
    "options": [
      "Объектом", 
      "Моделью",
      "Алгоритмом"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "Кардинально противоположным методом моделирования по отношению к детерминированным является ...",
    "options": [
      "Математическое", 
      "Физическое",
      "Непрерывное",
      "Стахостическое"
    ],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "Вид моделирования, в котором отображаются вероятностные процессы",
    "options": [
      "Детерминированное", 
      "Стахостическое",
      "Динамическое",
      "Физическое"
    ],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "Материальной моделью не является:",
    "options": [
      "Кукла", 
      "Рисунок",
      "Чучело"
    ],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "Модель, в которой описывается поведение множества объектов, которые образуют поведение системы в целом - ",
    "options": [
      "Агентная модель", 
      "Системная динамика",
      "Дискретная модель",
      "Система массового обслуживания"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "Моделирование, которое служит для описаний поведения объекта в какой-либо момент времени",
    "options": [
      "Дискретное", 
      "Статическое",
      "Сатистическое",
      "Динамическое"
    ],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "Моделью поведения можно считать:",
    "options": [
      "Билет в кино", 
      "Инструкцию по получению денег в банкомате",
      "Историю болезни"
    ],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "Пример какого вида моделирования приведен на рисунке?",
    "options": [
      "Динамические системы",
      "Агентное моделирование",
      "Дискретно-событийное моделирование",
      "Системная динамика"
    ],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "Для описания поведения оъекта во времени используется следующий вид моделирования",
    "options": [
      "Кинетическое моделирование",
      "Статическое моделирование",
      "Динамическое моделирование", 
      "Временное моделирование"
    ],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "Замену реального объекта его подходящей копией, реализующей существенные свойства объекта, называют:",
    "options": [
      "Систематизацией", 
      "Моделированием",
      "Формализацией"
    ],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "Выбрать пару объектов, о которых можно сказать, что они находятся в отношении «объект – модель»:",
    "options": [
      "Страна – ее столица", 
      "Курица – цыплята",
      "Болт – чертеж болта"
    ],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "Позволяет отображать непрерывный процесс в системе...",
    "options": [
      
      "Прерывное динамическое моделирование",
      "Дискретное моделирование",
      "Математическое моделирование",
      "Непрерывное моделирование"
    ],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "С помощью какого типа имитационного моделирования лучше реализовать модель следующей системы: Пусть объектом управления является водонагреватель, который нагревают до температуры Т. Температуру Т нужно поддерживать на заданном уровне Т0?",
    "options": [
      "Агентное моделирование", 
      "Динамические системы",
      "Дискретно-событийное моделирование"
    ],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "Аналитическое моделирование относится к ...",
    "options": [
      "Имитационному моделированию", 
      "Моделированию в реальном масштабе времени",
      "Математическому моделированию",
      "Физическому моделированию"
    ],
    "correctAnswer": 2
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "Представление существенных свойств и признаков объекта моделирования в выбранной форме называется:",
    "options": [
      "Формализацией", 
      "Моделированием",
      "Систематизацией"
    ],
    "correctAnswer": 1
  },
  {
    "id": 17,
    "question": "СМО - это...",
    "options": [
      "Система Массового Обслуживания", 
      "Система Мониторинга Объектов",
      "Система Минимизации Очереди"
    ],
    "correctAnswer": 0
  },
  {
    "id": 18,
    "question": "Имитационное моделирование относится к ...",
    "options": [
      "Моделированию в реальном масштабе времени", 
      "Физическому моделированию",
      "Аналитическому моделированию",
      "Математическому моделированию"
    ],
    "correctAnswer": 3
  },
  {
    "id": 19,
    "question": "Модель по сравнению с моделируемым объектом содержит:",
    "options": [
      "Меньше информации", 
      "Больше информации",
      "Столько же информации"
    ],
    "correctAnswer": 0
  }

]
